第五座歐洲金靴！美斯超越C.朗成歷史No.1

祝賀美斯

香港時間12月18日，美斯領取了2017/18賽季歐洲金靴獎，這是他連續第二年獲得歐洲金靴，同時也是個人生涯第五次獲此殊榮。

美斯領取獎盃後表示：「能夠在世界上最好的球隊效力，和最好的球員踢球，讓一切變得輕鬆。所有的榮譽都像蛋糕上的櫻桃一樣，只有在隊友的幫助下，這一切才變得可能。」

美斯在上季聯賽共攻入了34球，力壓32球的沙拿和30球的簡尼，以入球係數分68分成功獲得2017/18賽季的歐洲金靴。

在此之前，美斯曾在2009/10賽季（34球）， 2011/2012賽季（50球）， 2012/2013賽季（46球）、2016/2017賽季（37球）贏得歐洲金靴獎，此次獲獎，也意味著美斯成功超越了4度獲獎的C.朗拿度，成為歷史上獲得歐洲金靴最多的球員。

近5年歐洲金靴獎得主：
2017-2018 美斯（巴塞，34球）
2016-2017 美斯（巴塞，37球）
2015-2016 蘇亞雷斯（巴塞，40球）
2014-2015 C.朗拿度（皇馬，48球）
2013-2014 蘇亞雷斯（利物浦，31球）/C.朗拿度（皇馬，31球）

48球果年真係好痴線

91球個年呢?

能夠在世界上最好的球隊效力，和最好的球員踢球，讓一切變得輕鬆。所有的榮譽都像蛋糕上的櫻桃一樣，只有在隊友的幫助下，這一切才變得可能。」

對比

我就是歷史最佳球員

美斯領取獎盃後表示：「能夠在世界上最好的球隊效力，和最好的球員踢球，讓一切變得輕鬆。所有的榮譽都像蛋糕上的櫻桃一樣，只有在隊友的幫助下，這一切才變得可能。」

美斯D中文幾好, 又識用比喻

12年好似50球

有咩咁出奇，唔想再討論美斯了

牙蘇

坐左一年監，想問下今年金球獎得主魔笛入左幾多球？

有冇聽過豆住中場？

13/14果年阿朗就收皮啦
人地蘇狗入咁多球 一個十二碼都無
佢就話不屑同人地一齊拎獎